比特币
======

on-chain 与 off-chain
---------------------

off-chain 的一种实现方式:

A, B 分别在平台上开户, 平台为 A 生成一对公钥私钥, 为 B 也生成一对公钥和私钥, 但是 A 和 B 都不知道平台给他们生成的私钥.

然后, A 和 B 需要往平台给他们开的账户里冲比特币, A 往他的线上账户冲了 1BTC, B 往他的线上账户冲了 0.3BTC, (A, B 知道自己线上账户的公钥) 这个操作依然是 on chain 的.

然后 A 要转 0.5BTC 给 B, 平台那边就在自己维护的数据库里, 将 A 的线上账户余额 -0.5BTC, 将 B 的线上账户余额 +0.5BTC. 这一步, 只是平台自己维护的信息在更新, 没有上链, 所以这个操作是 off chain 的

后续 A, B 之间通过平台进行的所有交易都可以是 off chain 的

只有当 A, B 从平台取现时, 平台将他们线上账户的比特币转给他们自己的比特币地址时 (A, B 自己拥完全控制权, 也就是拥有私钥的地址), 这个操作才会重新 on chain

当然, off chain 的实现还有很多其它方式, 提供 off chain 服务的平台有 Ripple, haobtc, 比特汇等